周庭開先例 泛民憂人人被DQ

西環集中營：周庭開先例
泛民憂人人被DQ - 季陶

頭條

有民主派指今次DQ周庭不只是眾志的事，而是整個民主派的事。

特區政府以香港眾志綱領中有民主自決、曾說過港獨也可以是選項，作為DQ周庭參選資格的理由，引起民主派強烈不滿，認為有關做法等同以言入罪。雖然他們相信即使眾志採取法律行動推翻選舉主任決定，隨時要一、兩年才有裁決，但多名泛民中人均指這場官司一定要打，否則下屆立會選舉北京可用同一手法，DQ所有曾說過自決、甚至反對23條及叫過結束一黨專政的參選人，「將香港選舉伊朗化，所有反對派都唔畀選」。

有民主派中人稱，2016年民主派陣營內不少人積極探討自決問題，當時不只眾志講自決，民主黨、公民黨甚至民協一些年輕人在黨內或公開撰文談自決，雖然他們並非支持港獨，但討論時難免扯到港獨議題，若以政府今次DQ周庭手法，「政府到下次立法會選舉，逐個參選人睇晒以往訪問、寫文有冇提過自決，就算你從冇參加港獨活動或支持港獨，一樣照DQ先」。

香港選舉勢伊朗化

就算從未提過自決，並不代表不被DQ。另一民主黨中人稱，日前湯家驊在電台節目中提及不支持23立法、要求結束一黨專政，亦可能被視為不接受憲法及《基本法》，最終決定權除在法庭，也在人大常委會手中，「如果用DQ周庭標準，只講而冇行動都會DQ，咁就算齋講反23條、又或叫過結束一黨專政，都可能被DQ參選資格」。

所以有民主派指今次DQ周庭不只是眾志的事，而是整個民主派的事。有民主派中人以自己渠道向國際社會反映今次事件嚴重性，「我同佢哋講，今次北京、香港要將香港選舉伊朗化，日後可以將所有反對派踢走唔畀選，佢哋就明今次事件有幾嚴重」。

季陶
周一、三、五刊出

相關新聞
區諾軒料今日獲確認能否參選
頭條 4小時前

王志民：建立健全機制遏港獨
頭條 4小時前

死撐僭建鄭若驊 林鄭民望新低
頭條 4小時前

建制派召神秘人阻泛民開會DQ刀手無現身 區會流會收場
頭條 4小時前

有神秘人出示警員委任證
頭條 4小時前

【蘋果照相機】亂局是誰造成？
頭條 4小時前

姚松炎：DQ違法違憲
頭條 4小時前

袁海文：14分鐘即退選不難受
頭條 4小時前

將涉獵更多議題
頭條 4小時前

歐盟：DQ周庭違國際公約
頭條 4小時前

又玩木馬論,游B玩一次,而家又玩,為左議席乜斬照屈